---
title: 國立陽明交通大學收件資訊
description: 說明如何將郵件與包裹寄到國立陽明交通大學的宿舍與便利商店
sidebar_position: 2
---
# 郵政業務
## 學校基本資料
校名英譯： `National Yang Ming Chiao Tung University`
### 地址
- 新竹光復校區(Guangfu Campus)： 
  - `300093 新竹市東區大學路1001號`
  - `No. 1001, University Road, Hsinchu 300093, Taiwan (ROC)`
- 台北陽明校區(Yangming Campus)：
  - `112304台北市北投區立農街二段155號`
  - `No.155, Sec.2, Linong Street, Taipei, 112304, Taiwan (ROC)`
### 便利商店（光復）
- 大門外7-11：240190 梅竹門市
- 第二餐廳7-11：121415 交大門市
- 十三舍7-11：215910 迎竹門市
- 女二餐廳全家：020516 新竹交大店
- 研三餐廳全家：017946 交大新研三店

## 收件規則
### 掛號、小包
夠小的話會被大禮堂收發室攔截，要拿學生證去領取
### 平信
會丟到宿舍1F的信箱
### 包裹
陽明校區的宿舍似乎不代收包裹…  
光復校區的話在我畢業前(2024)是這樣的：  
`新竹市東區大學路1001號 [宿舍名] [房號]` + 姓名手機即可  
宅配大哥都知道校園內的宿舍，不用管南區北區東區啥的，他們都是繞校一週。
